{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023848",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "신북면"
    },
    "text": "新北面 (신북면)\\n\n全羅南道霊岩郡\\n\n全羅南道霊岩郡新北面は北東側に位置した面であり、東側は霊岩郡金井面と羅州市細面、南側は徳津面と道浦面、西側は侍従面と羅州市半南面、そして北側には羅州市細池面と旺谷面と接している。 新北面は海抜高度30m内外の丘陵地で構成されており、中央には東西に流れる三宝川が流域を形成している。 過去には北二宗面と呼ばれ、スヒョンなど65の村を管轄した。 しかし1914年に新北面は北日宗面と鍾南面などの地域と併合され改称された。 現在は月坪里、茅山里、錦水里など13の法政里を管轄している。 利川里は梨木洞と泉洞を合成した地名で、月坪里は月野という意味で地名が由来した。 杏亭里はイチョウの亭子があり、月池里はタルモッ(郡山川)があって由来した。",
    "QA": [
        {
            "question": "新北面はどのような地理的位置にありますか？",
            "answer": "新北面は全羅南道霊岩郡の北東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "新北面の周辺にはどのような面や市がありますか？",
            "answer": "新北面の東側は霊岩郡金井面と羅州市細面、南側は徳津面と道浦面、西側は侍従面と羅州市半南面、そして北側には羅州市細池面と旺谷面があります。"
        },
        {
            "question": "新北面の地形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "新北面は海抜高度30m内外の丘陵地で構成されており、中央には東西に流れる三宝川が流域を形成しています。"
        },
        {
            "question": "新北面は過去にどのような名前で呼ばれていましたか？",
            "answer": "新北面は過去には北二宗面と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "新北面は何の地域と併合され改称されましたか？",
            "answer": "新北面は1914年に北日宗面と鍾南面などの地域と併合され、改称されました。"
        },
        {
            "question": "現在、新北面は何の里を管轄していますか？",
            "answer": "現在、新北面は月坪里、茅山里、錦水里など13の法政里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "利川里という地名はどのような意味でしょうか？",
            "answer": "利川里は梨木洞と泉洞を合成した地名であり、泉洞と梨木洞を意味しています。"
        },
        {
            "question": "月坪里という地名は何を由来していますか？",
            "answer": "月坪里という地名は月野という意味で由来しています。"
        },
        {
            "question": "杏亭里という地名は何を基に名付けられましたか？",
            "answer": "杏亭里という地名はイチョウの亭子があったことから名付けられました。"
        },
        {
            "question": "月池里という地名は何を由来していますか？",
            "answer": "月池里という地名はタルモッ（郡山川）があることに由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 248,
        "QA": 425
    }
}